---
date: '2020-05-21'
title: '第1部分：介绍和安装'
tags: [go]
---

## Go 介绍

Go 也称为 Golang，是 Google 开发的一种开源，编译和静态类型的编程语言。Go 创作背后的关键人物是 Rob Pike， Ken Thompson 和 Robert Griesemer。Go 于 2009 年 11 月公开发布。

Go 是一种通用的编程语言，具有简单的语法，并具有强大的标准库作为后盾。Go 大放异彩的关键领域之一是创建高可用性和可伸缩性的 Web 应用程序。Go 还可以用于创建命令行应用程序，桌面应用程序甚至移动应用程序。

## Go 优点

当大量其他语言（例如 python，ruby，nodejs ...）执行相同的工作时，为什么选择 Go 作为服务器端编程语言。

这是我选择 Go 时发现的一些优点。

### 简单语法

语法简单明了，并且该语言不会因不必要的功能而肿。这使得编写可读性和可维护性的代码变得容易。

### 易于编写并发程序

并发是语言的固有部分。结果，编写多线程程序简直是小菜一碟。这是通过 Goroutines 和渠道实现的，我们将在接下来的教程中对其进行讨论。

### 编译语言

Go 是一种编译语言。源代码被编译为本地二进制文件。解释语言（例如，nodejs 中使用的 JavaScript）缺少此功能。

### 快速编译

Go 编译器非常神奇，并且从一开始就被设计为快速的。

### 静态链接

Go 编译器支持静态链接。整个 Go 项目可以静态链接到一个大的二进制文件中，并且可以轻松部署在云服务器中，而不必担心依赖关系。

### Go 工具

工具在 Go 中值得特别提及。Go 附带了功能强大的工具，可帮助开发人员编写更好的代码。很少有常用的工具是

- gofmt- gofmt 用于自动格式化 go 源代码。它使用制表符进行缩进，并使用空格进行对齐。
- vet- vet 分析 go 源代码并报告可能的可疑代码。vet 报告的所有内容都不是真正的问题，但是具有捕获编译器未报告的错误的能力，例如使用 Printf 时格式不正确的说明符。
- golint- golint 用于识别代码中的样式问题。

### 垃圾收集

Go 使用垃圾回收，因此内存管理几乎会自动执行，开发人员无需担心内存管理问题。这也有助于轻松地编写并发程序。

### 简单语言规范

语言规范非常简单。在整个规范在页面千篇一律，你甚至可以用它来写你自己的编译器:)

### 开源的

最后但并非最不重要的一点是，Go 是一个开源项目。您可以参与 Go 项目并为该项目做出贡献。

## 使用 Go 构建的热门产品

以下是一些使用 Go 构建的流行产品。

- Google 使用 Go 开发了 Kubernetes。
- Docker 是世界著名的容器化平台，是使用 Go 开发的。
- Dropbox 已将其性能关键组件从 Python 迁移到 Go。
- Infoblox 的下一代网络产品是使用 Go 开发的。

## 安装

Go 可以安装在 Mac，Windows 和 Linux 这三个平台上。您可以从https://golang.org/dl/下载对应平台的二进制文件

### Mac

从https://golang.org/dl/下载Mac OS 安装程序。双击开始安装。按照提示进行操作，这会将 Golang 安装在/usr/local/go 中，并且还将文件夹/usr/local/go/bin 添加到 PATH 环境变量中。

```shell
# if you don't have git install it like so:
brew install git

# then install go
brew install go

# add GOBIN path to your PATH in ~/.bash_profile
export PATH=${HOME}/go/bin:$PATH
```

### Windows

从https://golang.org/dl/下载MSI安装程序。双击开始安装，然后按照提示进行操作。这会将Go安装在位置c:\Go，还将目录c:\Go\ bin 添加到您的路径环境变量中。

### Linux

从https://golang.org/dl/下载tar文件并将其解压缩到/usr/local。

将/usr/local/go/bin 添加到 PATH 环境变量中。

## 验证安装

要验证 Go 安装是否成功，请 go version 在终端中键入命令，它将输出已安装的 Go 版本。这是我终端的输出。

```shell
$ go version
go version go1.13.6 darwin/amd64
```
